= The Dark Tower V: Wolves of the Calla, by Stephen King

plow:: (American spelling) Alternative spelling of plough; plug
to plow::  a ara
harness:: hamuri
to grunt:: a grohăi, a mormăi 
to yank:: a sunci
to verge:: a se mărgini
overalls:: pantaloi lungi pentru muncă
damp:: umed, umezeală
to toss:: a se zvârcoli
deaf:: surd
to heave:: a se ridica, a ridica, a sălta
stumbeld:: impleticit, poticnit
harked:: ascultat, auzit
shin:: fluierul piciorului, tibie
whirled::  s-a invârtit, s-a rotit
to lurch::  a se clătina, a se prăvăli
sturdy:: ferm, hotărât
gasp:: icnet
clawed:: zgâriat
jerked:: smucit
buttocks:: fese, fund

to ken:: 22 a cunoaște
clod:: 22 bulgăre
pebble:: 22 pietricica, prundiș
to gasp:: 22 a casca gura, a gâfâi
clamped:: 22 încleștați
canny:: 22 isteț, șiret, viclean
to shrivel:: 22 a se contracta, a se ofili
squeal:: 333 guițat, țipăit, chelălăit
ladder:: 333 fir dus, fir dus la cioratp, scară mobilă, scăriță
barn:: 333 hambar, magazie
sudden:: 444 brusc, neațteptat; from Latin subitāneus (“sudden”), from subitus (“sudden", literally, "that which has come stealthily”)
grin:: 444 rânjet, rânjet satisfăcut, zâmbet
exulted:: 444 exultat, jubilat; from Latin exsultō, frequentative of exsiliō (“jump up”)
knob:: 444 ciot, maner rotund, maner sferitc, nof, umflatura, proeminenta
to budge:: 444 a clinti, a se clinti
to shiver:: 444 a se infiora, a tremura, a se zgribuli
rocker:: 555 balansoar, leagan
rocking horse:: calut de lemen care se leagana
rocking chair:: 
clay::555 argila, lut, pamant; compare Ancient Greek γλία (glía), Latin glūten (“glue”) (whence ultimately English glue)
saucer::555 farfuiorara, suport
winding:: 555 bobinare, cotitura, rasucire, serpuit, sinuos
to shovel:: 555 a lua cu lopata
saddles:: 555 sei
to whoop:: 555 a chioti, a tusi convulsiv

= The Dark Tower VI: Song of Susannah, by Stephen King

= The Dark Tower VII: The Dark Tower, by Stephen King

grieved:: mahnit, necajit
lap:: poala, genunchi
splattered:: improscat, stropit
stroked:: mangaiat, vaslit
trembled:: tremurat
humble:: supus, umil
to peer:: a privi cautator, a se iti
aftermath:: consecinta
gnarled:: nodusros, aspru 
to pat:: a bate usor cu palma
shed:: adapost, sopron, sura
boulder:: bolovan
to groupe:: a bajbai
chap:: baiat
neat:: curat, elegant, ingrijit, simplu
privy:: intim, particular, privat
gutter:: sant
bare:: despuiat, gol
clutch:: ghiara, stransoare
holster:: toc de revolver
rumbling:: huruitor
porch:: veranda
whined:: miorlait, scancit, vaitat
startled:: speriat, uimit, infiorat
parlor:: cabinet, hol, salon
to snap:: a frange

= Stephen King's The Dark Tower Concordance, by Robin Furth

seemingly:: aparent
junkie:: (slang, by extension) entuziasmat de/pentru ceva
earnest:: avans; serios, convins, zelos
fairy tale:: basm, poveste
aloof:: distant
dazzlingly:: orbitor
precociously:: precoce; From Latin praecox (“premature, precocious, ripe before time, early ripe”)
to cope:: a face fata, a prididi; from Old French couper (“to strike, to cut”)
allegiances:: aliante
grief:: amaraciune, mahnire, necaz, suparare; from Old French grief (“grave, heavy, grievous, sad”), from Latin gravis (“heavy, grievous, sad”)
warmth:: caldura, pasiune
erratic:: ciudat; from Latin erraticus
inflicted:: produs; From Latin infligere, from in- + fligere (“to strike”).
prioress:: stareta
flamboyant:: sclipitor, tipator
vixen:: femeie rautacioasa, vulpe
vivacious:: sprinten, vioi; from Latin vīvāx (“lively, vigorous”)
baited:: momit
harsh:: aspru, sever, suparator
wailing:: tanguitor; excelent
simoom:: vant puternic, uscat, plin de praf;From Arabic سَمُوم‎ (samūm, “hot wind”)
coveted:: a ravnit
redemption:: izbavie, rascumparare; from Latin redemptio
disjointed:: incoerent
distraught:: zapacit
glimpse:: privire fugara
lanky:: lung si subtire
holster:: toc de pistol
hunker:: a se adaposti, a se lasa pe vine
seam:: cusatura, dunga
eerie:: sinistru, intunecat, mohorat, temator
haggard:: istovit, salbatic, stors
stubble:: barba tepoasa, par tuns scurt;  from Latin stipula (“stalk, straw”)
cheeks:: obraji
chapped:: crapat (despre piele)
to drag:: a tari, a trage
linchpin:: cui de osie, fuzeta
to unravel:: a se descalci, a se desira
to squall:: a tipa, a zbeiera
loom:: razboi de tesut
shore:: mal, tarm
to nurture:: a creste, a hrani; from Old French norriture, norreture, from Late Latin nutritura (“nourishment”), from Latin nutrire (“to nourish”)
thwart:: opunere, zadarnicie
treachery:: perfidie, tradare
ails:: suferinte, dureri, indispozitii
repel:: respinge
scapegoat:: tap ispasitor
stuffy:: sufocand, stupid
in lieu of:: in loc de 
bred:: crescut, educat, nascut
sway:: putere, stapanire
perils:: pericole iminente
womb:: pantecle mamei, uter
foibles:: slabiciuni; From Early Modern French foible (“feeble”) (contemporary French faible)
tatters:: petice, zdrente
minion:: favorit, protejat
bitterness:: amaraciune
cloaked:: ascuns
lip:: bunza, obraznicie, impertinenta
childminder:: supraveghetor de copii
spectacles:: ochelari
plump:: plin, rotofei
bog:: mlastina
riffraff: lepădături, gunoaie, resturi
lot:: destin, grup, lot, mulțime, soartă, tragere la sorț
trig:: îngrijit, arător, stilat, viguros
mourn: a boci, a jeli